SUPPLY & DEMAND理論? 人仔成日入香港買野, 點解港元都係低水咁多?

成日講佢地一炮過買樓, 家下D樓都成千萬一間, 年年黃金週都唔會搶港紙搶到高水左.

一年8千萬人黎香港, 港元匯價都係偏低, 港股升到3萬點, 成日講北水流入都影響唔到港元匯價, 係咩因由?

淘寶都係1百幾十, 黎香港買樓買股都係以百萬計, 差好遠喎

行入車箱自己摺埋啦

股票D錢都日日落姐, 仲有自由行同水貨佬

因為D人仔落到黎第一步就係買資產，所以呢十年D資產價格升得咁勁，留意返，由於聯匯，所以港紙冇得升值黎平衡返，變相谷高左資產價格。

依家D大陸人已經做緊走資第二步，加上美債加息，大條道理係將已經走資落香港既錢透過轉美元黎進一步走資，或者用SHORT港紙黎ARBITRAGE，所以出現左港紙拋售，要金管局入市買港紙。雖則你見到話好似仲走緊資，不過北水熱錢流入已經減少，起碼冇前幾年咁瘋癲。一出一入，埋單咪出現港紙淨沽既情況，結果搞到港紙依家咪一路俾人禁低緊。

利申：鳩嗡

咁即係如果市場無咁多港紙去換返資產, 即係港爆? 一係要印多D港元, 一係就要跌匯率?

早兩年每日都接美金啲錢俾你食左咩